# comandos para hacer commit

### Clonar un repositorio
- executamos el siguiente comando

´´´git clone URL_REPOSITORIO´´´

### Agregar archivos para enviar

git add nombreArchivo - Para cuando queremos enviar solo un archivo

git add . - Para enviar todos los archivos

- Para hacer Commit

git commit -m "el mensaje"

- Para hacer push

git push origin rama EJ git push origin main

- para jalar cambios 

git pull 



# comandos nest

- crear modulo
nest generate module usuario
-crear controller
nest generate controller usuario
- crear service
nest generate service usuario